華為駐波蘭前高管王偉晶被控從事間諜活動 面臨3至15年監禁

華為駐波蘭前高管王偉晶被控從事間諜活動 面臨3至15年監禁

手足

長居外國， 得償所願

推

wfc

王偉晶聲明
關於我2019年1月8日被逮捕，並被指控從事危害波蘭的情報活動，在此我鄭重聲明，我是無辜的！
由於本案的捲宗保密，很遺憾我和我的辯護律師在此不能將之公之於世，也不能就捲宗的具體細節進行評論。但是，在閱讀了本案的全部證據和材料以後，我有權指出，針對的我指控是毫無根據的，是對我巨大的中傷。
我從來沒有有意識地接觸過，無疑也從未曾和任何情報部門合作過，尤其是中國的情報部門。我愛中國——我的祖國，我希望祖國不要忘記我。同樣，無論如何我也不可能參加任何傷害波蘭和波蘭人民的活動。
我來自中國河北省首府下轄的一個不大的村莊，小到每個人都互相認識。經歷了刻苦的學習，戰勝了很多競爭對手，我有機會進入大學學習波蘭語，一開始是在北京外國語大學。隨後，我第一次走出國門，在羅茲大學專為外國人開設的波蘭語系繼續學習。從那時起，我結識了這里的人們，瞭解了這里的文化和傳統，從此喜歡上了波蘭。我學習波蘭語的初衷是為了更好地認識世界，有更多的可能性來實現自己夢想。我想瞭解新的國家，新的人。這是我發自內心的願望，這也實現了我和我父母親共同的夢想。
北京外國語大學的學生畢業後大多數從事新聞，商業或者外交工作。無論是在中國還是波蘭，大部分來自不同國家的學波蘭語的朋友們大多數都有著這樣的夢想。比如說我，在畢業後不久，從2004年到2005年，我在中國的亞洲章藝（音譯）有限公司工作，主要從事波蘭到中國化妝品和琥珀首飾的進口。其間還有三個月的短暫時間，我為四川省的一個中國紅酒商做銷售。
隨後，大概是2006年年中的時候，我得到了去中國駐格但斯克總領館工作的寶貴機會。當時我們的團隊僅有三個人。幾年以後，也就是2011年初，我結束了在領館的工作，打算返到中國，已經有計劃開始創業。但是當我回國幾個月後，我得到了去華為波蘭代表處擔任公關經理的機會，這是個令人興奮的機會，我也希望藉此獲得寶貴的商業經驗。從2011年的6月起，我開始在華為工作。我盡最大的努力履行自己的職責，越來越瞭解波蘭，結識了新的朋友，並和他們保持了日常的聯系。

華為是全球最具吸引力和創新精神的公司之一。我總是非常自豪自己能夠成為其中的一員。我相信，通過與華為公司的合作，以合理的價格獲得最先進的ICT解決方案，波蘭企業，行政機構或者說所有人，可以生活在一個不僅僅是美麗，同時也享有現代化，舒適和安全的國家。
據我所知，華為是無辜的，在我被拘留的情況下針對華為提出的所有負面指責都沒有任何依據。我工作的唯一目的是推動華為和波蘭在投資和發展高新技術領域的合作。而我感到非常遺憾的是，自己處在了波蘭當局懷疑的中心。我從沒有在任何時間任何地點，做出過有可能傷害波蘭的事。我和世界各地成千上萬名華為普通員工一樣，致力於將華為的產品和技術帶給所有的客戶，以便他們能夠使用，也讓他們滿意並享受我們的服務。
我已經在波蘭生活了12年，與波蘭和波蘭語關聯甚深。我在這里結了婚，我的兒子也在這里出生，他現在已經兩歲半了。我曾經想過在波蘭把他培養成一個愛中國也愛波蘭的人，一個新世界公民。在這個新世界里，我們的國家珍視相互的友誼，尊重幾個世紀以來的交往史。就我所知，波蘭和中國從未有過，哪怕只是暫時的沖突。
我個人的理想是：經過幾年辛苦的工作，從我自己個人生活的角度來看，可以為參與建設新型中波關系做出貢獻而感到高興，並繼續以我的經驗和知識為之服務，以增進中波兩國人民之間的友誼。我會盡力洗刷我的罪名，幫助波蘭政府澄清所有的事實。
除以上內容之外，我還想傳達一份和我被捕無關的非常個人的想法。但是在或大或小的政治背景下，人生的良善和脆弱也至關重要。
我確信對我的逮捕是毫無根據的，我感覺受到了傷害。但是我在被拘留期間瞭解到，和格但斯克市長帕維烏·阿達姆切克先生及其家庭的所承受的悲劇來說，我個人的經歷是無足輕重的。在格但斯克領事館工作期間，我曾經有幸結識了市長先生並在工作中與他合作過。在我看來，他是一個非凡的人，一個善良的人。他一生致力於格但斯克以及濱海省的事務，同時也積極參與了中波友誼和合作相關事務。他工作的成果有，濱海省成為了上海市的地區合作夥伴，格但斯克是中國領事館駐在地。在此我向市長的家人致以最深切的同情和哀悼。非常遺憾市長再也不能親眼見證中國和波蘭之間友誼的對話。

Condom

係天堂坐監定翻地獄，都唔洗揀喇嘛？

幫轉貼

在波蘭的小粉紅注意！ 宣傳共產主義就是通往監獄的路上

〔影音新聞／綜合報導〕波蘭過去曾被蘇聯和納粹佔領統治，至1989年才轉型成民主國家，深刻體會到極權主義對國家的傷害，並在2016年制定了阻止共產主義和其他極權主義在國內宣傳的法律。

來自波蘭的斯坦與大家分享，波蘭明定禁止以各種方式傳播共產主義、法西斯主義等其他極權主義，藝術、科學、收藏和教育持有相關資訊和物品則不在此限，違者可處罰金或兩年以下有期徒刑，而波蘭眾議院在2019年也曾討論修法，將刑度提升至三年有期徒刑，他特別提醒小粉紅在波蘭更要注意言行以免受罰。

「我的祖國，我希望祖國不要忘記我」

同志

那邊廂波蘭鄰國國民用個閪牌子嘅機用到津津樂道，垃撚圾

波蘭人都用得多華為小米
因為平 佢地人工低
周街都係利雲度夫斯機嘅華為廣告

s

王偉晶當初在邏茲進修波蘭語時的14號學生中心主任Barbara Aroniszydze女士在模糊的印象中說，他應該是很有禮貌的那個人，我們聯系不多。經常有人來問我各類事情。記憶中他們都是常人，中國人都非常有禮貌和有組織性。”
壹名從事IT的官員皺著眉頭說，“今天，每個人都假裝不認識他，但王偉晶認識行業中的每個人。” 他拿出電話，顯示幾周前王偉晶通過短信發送給他的聖誕祝福，“幾年前他試圖與我們的部門做生意，但是我們並不感興趣。盡管如此，他總是在以後的會面中表現得很友好禮貌。這是壹類難以拒絕的人。”

王偉晶的辯護律師Bartłomiej Jankowski是在他被波蘭國家安全局逮捕後才認識他的。律師Bartłomiej認為王偉晶從獄中發出的個人聲明，與從他的遠近朋友那裏聽到的內容是壹致的，“他冷靜，善良。根據東方人生哲學，當他對周圍發生的事無可奈何時，他不會情緒化。”

Bartłomiej 是壹位在和波蘭情報部門打交道為外國人爭取權利方面有經驗的律師，他曾為壹名叫Abu Zubajda的巴勒斯坦人辯護，在波蘭當局的同意下Zubajda被美國CIA監禁在波蘭的壹所秘密監獄中。但他不想談論王偉晶的情況，這是基於保密條款。最後他斟酌語句地說道，“在我看來，提出的證據不足以作出如此嚴重的指控。我處境非常困難，當訴訟中的壹切都是秘密或絕密的時候，我怎麼才能為客護的好名聲而抗爭？”

在2018年3月的波蘭鐵路大會上，當時慘加會議的壹位官員唱著“我們在紮科帕內開香檳”，服務員在往桌子上擺放更多杯子。來自鐵路、能源和電信行業的董事們興致很高，只有王偉晶表現得很清醒，很禮貌。 “他是壹個沒有任何侵擾性的人。他身後站著華為，所以每個人都圍繞著他轉，其中不乏願意和華為做生意的。”

“涉案中”的波蘭人Piotra D.

當《選舉報》記者聽到他周圍的人談到他時，沒有聽到“安靜、專註、禮貌”這洋的形容詞，而是“有靈魂的人”，好鬥的“彼得”。從他年輕的時候開始，他就給人壹種帶有男人光環的感覺，和他誌同道合的人壹起喝伏特加。他的壹些朋友對他被逮捕壹事表現得很驚訝。
“彼得??? 好棒的壹個家夥，不會是間諜。“ 他當時在波蘭內政部的同事並不掩飾尷尬。

當Piotra D.於2006年出現在波蘭內政部時，大家知道他不是壹名普通官員，他有三個學歷：醫學（華沙醫學院的專業神經外科），電信（法國尼斯計算機學院）和電信（華沙），而且還在進壹步研修中。
當時的內政部長是Ludwik Dorn（2005.10.31- 2007.02.07），但實際每天的事務由副部長 Piotr Piętak（IT專家）管理，他是Piotra D.的教父。

Piętak得到IT行業專家的好評，他招了很多年輕人、有進取的同事，其中大多數是警察，那些受過良好教育、能幹和非常雄心勃勃的人。幾年後，他的壹名學生Andrzej Machnacz - 內政部IT項目中心負責人，成為大型國家系統招標醜聞中的主角。Piotr D.和Andrzej關系很好，但同時又相互競爭。作為內政部的負責人，Piotr D.來上班時皮套中帶著“手柄”和脫下外套時的表演手勢，以便每個人都能看到他有槍。

15年啦